% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\paragraph{Результаты моделирования при ''плохих'' условиях сцепления колес с поверхностью}\mbox{}
% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\par Значения показателей качества движения патрулирующего робота при ''плохих'' условиях сцепления колес с поверхностью в зависимости
от вида программной траетории представлены в таблице \ref{tab:resuts:compare:bad_traction}.
В целом наблюдается ухудшение показателей качества движения в сравнении со случаями ''хорошего''
''нормального'' сцепления.

\begin{table}[H]
\caption{Зависимость качества движения патрулирующего робота от вида программной траектории при ''плохих'' условиях сцепления колес с поверхностью}
\label{tab:resuts:compare:bad_traction}
%\renewcommand{\arraystretch}{1.4}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|P{2.5cm}*{4}{|Y}|}
\hline
\bfseries Показатели качества движения  &
\bfseries Интерполяция маршрута патрулирования кубическими сплайнами &
\bfseries Интерполяция маршрута патрулирования кусочно-линейной функцией &
\bfseries Программная траектория без учета свойств привода рулевого механизма &
\bfseries Программная траектория с учетом свойств привода рулевого механизма  \\ \hline

$t$ 	 & 	 ---	 & 	 233.10	 & 	 257.63	 & 	 246.86	 \\ \hline
$d_{min}$	 & 	 ---	 & 	 0.8639	 & 	 0.5870	 & 	 1.6257	 \\ \hline
$ \langle V_{S_1} \rangle $ 	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0015$ $V_{S_1}^R = 0.0116$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0018$ $V_{S_1}^R = 0.0127$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0011$ $V_{S_1}^R = 0.0115$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0015$ $V_{S_1}^R = 0.0125$	 \\ \hline
$ \langle V_{S_2} \rangle $ 	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.1767$ $V_{S_2}^R = 0.0023$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.1550$ $V_{S_2}^R = 0.0022$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.0948$ $V_{S_2}^R = 0.0016$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.1403$ $V_{S_2}^R = 0.0024$	 \\ \hline
$ V_{S_1}^{max} $ 	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0167$ $V_{S_1}^R = 0.8955$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0171$ $V_{S_1}^R = 0.8955$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0166$ $V_{S_1}^R = 0.8955$	 & 	 $V_{S_1}^F = 0.0155$ $V_{S_1}^R = 0.8955$	 \\ \hline
$ V_{S_2}^{max} $ 	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.3862$ $V_{S_2}^R = 0.0936$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.3860$ $V_{S_2}^R = 0.0839$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.3866$ $V_{S_2}^R = 0.0452$	 & 	 $V_{S_2}^F = 0.3867$ $V_{S_2}^R = 0.1588$	 \\ \hline
$ t / t^r $ 	 & 	 ---	 & 	 1.0028	 & 	 1.0550	 & 	 1.0777	 \\ \hline
$ \langle e_{y} \rangle $ 	 & 	 0.7900	 & 	 0.4371	 & 	 0.1591	 & 	 0.2573	 \\ \hline
$ \langle e_{\varphi} \rangle $ 	 & 	 0.4217	 & 	 0.2971	 & 	 0.0709	 & 	 0.1385	 \\ \hline
$ e_{y}^{max} $ 	 & 	 3.5216	 & 	 2.8933	 & 	 1.3523	 & 	 2.2422	 \\ \hline
$ e_{\varphi}^{max} $ 	 & 	 1.6655	 & 	 1.1501	 & 	 0.6995	 & 	 0.8375	 \\ \hline

\end{tabularx}
\end{center}
\end{table}


\par Значения показателей качества, связанных с эффектами проскальзывания, для всех видов траекторий не имеют
 существенных отличий.
\par При отработке программной траектории, полученной интерполяцией кубическими сплайнами маршрута патрулирования,
наблюдалось столкновение патрулирующего робота с границей охраняемой области.
Качество слежения за программной траекторией, полученной интерполяцией кусочно-линейной функцией маршрута патрулирования,
хуже в сравении с качеством слежения за траекториями, построенными на основе кинематических моделей.

\par На рисунках \ref{img:result:spline:bad_traction} --- \ref{img:result:kinematic:bad_traction}
представлены примеры отработки рассматриваемых программных траекторий при ''плохих''
условиях сцепления колес с поверхностью. Программнык траектории обозначены штриховой линией;
траектории патрулирующего робота --- сплошной линией.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{section_4/img/BaseSplineTrajectory_04_very_bad_traction/01_trajectory.png}
\caption{Отработка траектории, полученной в результате интерполяции
кубическими сплайнами маршрута патрулирования}
\label{img:result:spline:bad_traction}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{section_4/img/BaseLinearTrajectory_04_very_bad_traction/01_trajectory.png}
\caption{Отработка траектории, полученной в результате интерполяции
кусочно-линейной функцией маршрута патрулирования}
\label{img:result:linear:bad_traction}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{section_4/img/BaseKinematicTrajectory_04_very_bad_traction/01_trajectory.png}
\caption{Отработка программной траектории, построенной по кинематическим уравнениям движения
без учета свойств привода рулевого механизма}
\label{img:result:base:kinematic:bad_traction}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{section_4/img/KinematicTrajectory_04_very_bad_traction/01_trajectory.png}
\caption{Отработка программной траектории, построенной по кинематическим уравнениям движения
с учетом свойств привода рулевого механизма}
\label{img:result:kinematic:bad_traction}
\end{figure}